你不能不知道的＜葉問4＞基礎認識

葉問得了癌症，偏偏兒子不學好，在學校打架鬧事，慘遭學校退學。葉問只好接受弟子李小龍的邀請，去美國為兒子申請學校，豈知華人到了美國受盡歧視，處處碰壁。

李小龍於美國出書，收鬼佬徒弟教功夫，引起唐人街華人武術界不滿。李小龍因此得罪了中華總會會長萬宗華。葉問與萬會長相識之初，因為對於中華傳統武術意見不合，隨即動武，打破了桌子，不歡而散。

葉問始終拿不到萬會長的推薦信，無法讓兒子葉正入學。人在異鄉的葉問很想聽到兒子的聲音，可是每次的長途電話都被兒子拒絕接聽，父子關係惡劣。

中華總會會長的貌美女兒若男被同學欺凌，葉問出手解救，但還是無法讓萬宗華會長點頭寫推薦信。萬會長提出，如果打贏他便會寫信，於是展開一場詠春對戰太極的戲，期間萬會長發現葉問受傷了，直接收起一隻手跟對方打。最後因地震而擱止，兩人相約在中秋晚會再戰。

這時，李小龍的美軍徒弟吳建豪，一直想將詠春引入美國部隊，受空手道教官打壓，派人去唐人街踢館，被葉問狠狠教訓，挑起了美國海軍陸戰隊跟唐人街的仇恨。

美國軍官趁著中秋晚會把會長綁走，並且打趴了所有會中的武師，找移民局拉人。這時葉問出馬，打趴了挑釁的美國人，美國人又把會長綁入海軍陸戰隊，並且打到重傷。葉問看不下去，認為中國人不能再被欺侮，於是叫吳建豪把他帶入海軍陸戰隊，美國人跟葉問一番激戰之後，再度打趴美國人。

葉問放棄了兒子的留學計劃，決定回香港並與兒子和好，教授兒子葉正畢生絕學，還叫他兒子用機器拍攝。最後，葉問在79歲因癌症去世，然後開始播放前幾集畫面，包括洪金寶、黃曉明、熊黛林等場景，畫面切換至徒弟李小龍祭拜。全劇完。

推